# ***************************************************************************
# *
# *  Copyright (C) 2004-2010, International Business Machines
# *  Corporation; Unicode, Inc.; and others.  All Rights Reserved.
# *
# ***************************************************************************
# File: Greek_Latin_BGN.txt
# Generated from CLDR 
#
:: [ΆΈΉΊΌΎΏΐΑΒΓΔΕΖΗΘΙΚΛΜΝΞΟΠΡΣΤΥΦΧΨΩΪΫάέήίΰαβγδεζηθικλμνξοπρςστυφχψωϊϋόύώἀἁἂἃἄἅἆἇἈἉἊἋἌἍἎἏἐἑἒἓἔἕἘἙἚἛἜἝἠἡἢἣἤἥἦἧἨἩἪἫἬἭἮἯἰἱἲἳἴἵἶἷἸἹἺἻἼἽἾἿὀὁὂὃὄὅὈὉὊὋὌὍὐὑὒὓὔὕὖὗὙὛὝὟὠὡὢὣὤὥὦὧὨὩὫὬὭὮὯὰάὲέὴήὶίὸόὺύὼώᾀᾁᾂᾃᾄᾅᾆᾇᾈᾉᾊᾋᾌᾍᾎᾏᾐᾑᾒᾓᾔᾕᾖᾗᾘᾙᾚᾛᾜᾝᾞᾟᾠᾡᾢᾣᾤᾥᾦᾧᾨᾩᾪᾫᾬᾭᾮᾯᾲᾳᾴᾶᾷᾺΆᾼῂῃῄῆῇῈΈῊΉῌῖῚΊῤῥῦῪΎῲῳῴῶῷῸΌῺΏῼ῾] ;
:: NFD (NFC) ;
$upperConsonants = [ΒΓΔΖΘΚΛΜΝΞΠΡΣΤΦΧΨ] ;
$lowerConsonants = [βγδζθκλμνξπρσςτφχψ] ;
$consonants = [$upperConsonants $lowerConsonants] ;
$upperVowels = [ΑΕΗΙΟΥΩ] ;
$lowerVowels = [αεηιουω] ;
$vowels = [$upperVowels $lowerVowels] ;
$lower = [$lowerConsonants $lowerVowels] ;
$wordBoundary =  [^[:L:][:M:][:N:]] ;
[ἈἉᾼᾈᾉ] → Α ; # GREEK CAPITAL LETTER ALPHA
[ἀἁᾳᾀᾁ] → α ; # GREEK SMALL LETTER ALPHA
[ἊἋἌἍἎἏᾊᾋᾌᾍᾎᾏᾺΆ] → Ά ; # GREEK CAPITAL LETTER ALPHA WITH TONOS
[ἂἃἄἅἆἇὰάᾂᾃᾄᾅᾆᾇᾲᾴᾶᾷ] → ά ; # GREEK SMALL LETTER ALPHA WITH TONOS
[ἘἙ] → Ε ; # GREEK CAPITAL LETTER EPSILON
[ἐἑὲέ] → ε ; # GREEK SMALL LETTER EPSILON
[ἚἛἜἝῈΈ] → Έ ; # GREEK CAPITAL LETTER EPSILON WITH TONOS
[ἒἓἔἕ] → έ ; # GREEK SMALL LETTER EPSILON WITH TONOS
[ἨἩᾘᾙῌ] → Η ; # GREEK CAPITAL LETTER ETA
[ἠἡᾐᾑῃ] → η ; # GREEK SMALL LETTER ETA
[ἪἫἬἭἮἯᾚᾛᾜᾝᾞᾟῊΉ] → Ή ; # GREEK CAPITAL LETTER ETA WITH TONOS
[ἢἣἤἥἦἧὴήᾒᾓᾔᾕᾖᾗῂῄῆῇ] → ή ; # GREEK SMALL LETTER ETA WITH TONOS
[ἸἹ] → Ι ; # GREEK CAPITAL LETTER IOTA
[ἰἱ] → ι ; # GREEK SMALL LETTER IOTA
[ἺἻἼἽἾἿῚΊ] → Ί ; # GREEK CAPITAL LETTER IOTA WITH TONOS
[ἲἳἴἵἶἷὶίῖ] → ί ; # GREEK SMALL LETTER IOTA WITH TONOS
[ὈὉ] → Ο ; # GREEK CAPITAL LETTER OMICRON
[ὀὁ] → ο ; # GREEK SMALL LETTER OMICRON
[ὊὋὌὍῸΌ] → Ό ; # GREEK CAPITAL LETTER OMICRON WITH TONOS
[ὂὃὄὅὸό] → ό ; # GREEK SMALL LETTER OMICRON WITH TONOS
Ὑ → Υ ; # GREEK CAPITAL LETTER UPSILON
[ὐὑ] → υ ; # GREEK SMALL LETTER UPSILON
[ὛὝὟῪΎ] → Ύ ; # GREEK CAPITAL LETTER UPSILON WITH TONOS
[ὒὓὔὕὖὗὺύῦ] → ύ ; # GREEK SMALL LETTER UPSILON WITH TONOS
[ὨὩᾨᾩῼ] → Ω ; # GREEK CAPITAL LETTER OMEGA
[ὠὡᾠᾡῳ] → ω ; # GREEK SMALL LETTER OMEGA
[ὬὫὬὭὮὯᾪᾫᾬᾭᾮᾯῺΏ] → Ώ ; # GREEK CAPITAL LETTER OMEGA WITH TONOS
[ὢὣὤὥὦὧὼώᾢᾣᾤᾥᾦᾧῲῴῶῷ] → ώ ; # GREEK SMALL LETTER OMEGA WITH TONOS
Ῥ → Ρ ; # GREEK CAPITAL LETTER RHO
[ῤῥ] → ρ ; # GREEK SMALL LETTER RHO
Αί → Aí ;
αί → aí ;
Οί → Oí ;
οί → Oí ;
Ού → Oú ;
ού → oú ;
Αύ → Άυ ;
αύ → άυ ;
Εύ → Έυ ;
εύ → έυ ;
Ηύ → Ήυ ;
ηύ → ήυ ;
[ΪΫ] → Ï ;
[ϊϋ] → ï ;
[ΐΰ] → ï\u0301 ;
Αε → Aë ;
αε → aë ;
Αη → Aï ;
αη → aï ;
Οη → Oï ;
οη → oï ;
Ωο → Oö ;
ωο → oö ;
Άε → Áë ;
άε → áë ;
Άη → Áï ;
άη → áï ;
Όη → Óï ;
όη → óï ;
Ώο → Óö ;
ώο → óö ;
ΑΙ → AI ; # GREEK CAPITAL LETTER ALPHA + CAPITAL IOTA
Αι → Ai ; # GREEK CAPITAL LETTER ALPHA + SMALL IOTA
αι → ai ; # GREEK SMALL LETTER ALPHA + SMALL IOTA
ΑΥ → AV ; # GREEK CAPITAL LETTER ALPHA + CAPITAL UPSILON
Αυ → Av ; # GREEK CAPITAL LETTER ALPHA + SMALL UPSILON
αυ → av ; # GREEK SMALL LETTER ALPHA + SMALL UPSILON
Α → A ; # GREEK CAPITAL LETTER ALPHA
α → a ; # GREEK SMALL LETTER ALPHA
Ά → Á ; # GREEK CAPITAL LETTER ALPHA WITH TONOS
ά → á ; # GREEK SMALL LETTER ALPHA WITH TONOS
Β → V ; # GREEK CAPITAL LETTER BETA
β → v ; # GREEK SMALL LETTER BETA
ΓΓ → NG ; # GREEK CAPITAL LETTER GAMMA + CAPITAL GAMMA
Γγ → Ng ; # GREEK CAPITAL LETTER GAMMA + SMALL GAMMA
γγ → ng ; # GREEK SMALL LETTER GAMMA + SMALL GAMMA
$wordBoundary{ΓΚ → G ; # GREEK CAPITAL LETTER GAMMA + CAPITAL KAPPA
$wordBoundary{Γκ → G ; # GREEK CAPITAL LETTER GAMMA + SMALL KAPPA
$wordBoundary{γκ → g ; # GREEK SMALL LETTER GAMMA + SMALL KAPPA
ΓΚ → NG ; # GREEK CAPITAL LETTER GAMMA + CAPITAL KAPPA
Γκ → Ng ; # GREEK CAPITAL LETTER GAMMA + SMALL KAPPA
γκ → ng ; # GREEK SMALL LETTER GAMMA + SMALL KAPPA
Γ}[ΑΟΩ [$upperConsonants - [ΓΞΧ]]] → G ; # GREEK CAPITAL LETTER GAMMA
Γ}[αοω [$lowerConsonants - [γξχ]]] → G ; # GREEK CAPITAL LETTER GAMMA
Γ}ΟΥ → G ; # GREEK CAPITAL LETTER GAMMA
Γ}ου → G ; # GREEK CAPITAL LETTER GAMMA
γ}[αοω [$lowerConsonants - [γξχ]]] → g ; # GREEK SMALL LETTER GAMMA
γ}ου → g ; # GREEK SMALL LETTER GAMMA
Γ}[ΑΕΟΥ]Ι → Y ; # GREEK CAPITAL LETTER GAMMA
Γ}[ΕΗΙΥ]  → Y ; # GREEK CAPITAL LETTER GAMMA
Γ}[αεου]ι → Y ; # GREEK CAPITAL LETTER GAMMA
Γ}[εηιυ]  → Y ; # GREEK CAPITAL LETTER GAMMA
γ}[αεου]ι → y ; # GREEK SMALL LETTER GAMMA
γ}[εηιυ]  → y ; # GREEK SMALL LETTER GAMMA
Γ}[ΞΧ] → N ; # GREEK CAPITAL LETTER GAMMA
Γ}[ξχ] → N ; # GREEK CAPITAL LETTER GAMMA
γ}[ξχ] → n ; # GREEK SMALL LETTER GAMMA
Γ → G ; # GREEK CAPITAL LETTER GAMMA
γ → g ; # GREEK SMALL LETTER GAMMA
Ν{Δ}Ρ → D ; # GREEK CAPITAL LETTER DELTA
ν{δ}ρ → d ; # GREEK SMALL LETTER GAMMA
Δ} $lower → Dh ; # GREEK CAPITAL LETTER PSI
Δ → DH ; # GREEK CAPITAL LETTER DELTA
δ → dh ; # GREEK SMALL LETTER DELTA
ΕΙ → I ; # GREEK CAPITAL LETTER EPSILON + CAPITAL IOTA
Ει → I ; # GREEK CAPITAL LETTER EPSILON + SMALL IOTA
ει → i ; # GREEK SMALL LETTER EPSILON + SMALL IOTA
ΕΪ → EÏ ; # GREEK CAPITAL LETTER EPSILON + CAPITAL IOTA DIAERESIS
Εϊ → Eï ; # GREEK CAPITAL LETTER EPSILON + SMALL IOTA DIAERESIS
εϊ → eï ; # GREEK SMALL LETTER EPSILON + SMALL IOTA DIAERESIS
ΕΥ → EV ; # GREEK CAPITAL LETTER EPSILON + CAPITAL UPSILON
Ευ → Ev ; # GREEK CAPITAL LETTER EPSILON + SMALL UPSILON
ευ → ev ; # GREEK SMALL LETTER EPSILON + SMALL UPSILON
Ε → E ; # GREEK CAPITAL LETTER EPSILON
ε → e ; # GREEK SMALL LETTER EPSILON
Έ → É ; # GREEK CAPITAL LETTER EPSILON WITH TONOS
έ → é ; # GREEK SMALL LETTER EPSILON WITH TONOS
Ζ → Z ; # GREEK CAPITAL LETTER ZETA
ζ → z ; # GREEK SMALL LETTER ZETA
ΗΥ → IV ; # GREEK CAPITAL LETTER ALPHA + CAPITAL UPSILON
Ηυ → Iv ; # GREEK CAPITAL LETTER ALPHA + SMALL UPSILON
ηυ → iv ; # GREEK SMALL LETTER ALPHA + SMALL UPSILON
Η → I ; # GREEK CAPITAL LETTER ETA
η → i ; # GREEK SMALL LETTER ETA
Ή → Í ; # GREEK CAPITAL LETTER ETA WITH TONOS
ή → í ; # GREEK SMALL LETTER ETA WITH TONOS
Θ} $lower → Th ; # GREEK CAPITAL LETTER THETA
Θ → TH ; # GREEK CAPITAL LETTER THETA
θ → th ; # GREEK SMALL LETTER THETA
Ι → I ; # GREEK CAPITAL LETTER IOTA
ι → i ; # GREEK SMALL LETTER IOTA
Ί → Í ; # GREEK CAPITAL LETTER IOTA WITH TONOS
ί → í ; # GREEK SMALL LETTER IOTA WITH TONOS
Κ → K ; # GREEK CAPITAL LETTER KAPPA
κ → k ; # GREEK SMALL LETTER KAPPA
Λ → L ; # GREEK CAPITAL LETTER LAMDA
λ → l ; # GREEK SMALL LETTER LAMDA
$wordBoundary{ΜΠ → B ; # GREEK CAPITAL LETTER MU + CAPITAL PI
$wordBoundary{Μπ → B ; # GREEK CAPITAL LETTER MU + SMALL PI
$wordBoundary{μπ → b ; # GREEK SMALL LETTER MU + SMALL PI
ΜΠ → MB ; # GREEK CAPITAL LETTER MU + CAPITAL PI
Μπ → Mb ; # GREEK CAPITAL LETTER MU + SMALL PI
μπ → mb ; # GREEK SMALL LETTER MU + SMALL PI
Μ → M ; # GREEK CAPITAL LETTER MU
μ → m ; # GREEK SMALL LETTER MU
$wordBoundary{ΝΤ → D ; # GREEK CAPITAL LETTER NU + CAPITAL TAU
$wordBoundary{Ντ → D ; # GREEK CAPITAL LETTER NU + SMALL TAU
$wordBoundary{ντ → d ; # GREEK SMALL LETTER NU + SMALL TAU
ΝΤ → ND ; # GREEK CAPITAL LETTER NU + CAPITAL TAU
Ντ → Nd ; # GREEK CAPITAL LETTER NU + SMALL TAU
ντ → nd ; # GREEK SMALL LETTER NU + SMALL TAU
Ν → N ; # GREEK CAPITAL LETTER NU
ν → n ; # GREEK SMALL LETTER NU
Ξ → X ; # GREEK CAPITAL LETTER KSI
ξ → x ; # GREEK SMALL LETTER KSI
ΟΙ → OI ; # GREEK CAPITAL LETTER OMICRON + CAPITAL IOTA
Οι → Oi ; # GREEK CAPITAL LETTER OMICRON + SMALL IOTA
οι → oi ; # GREEK SMALL LETTER OMICRON + SMALL IOTA
ΟΥ → OU ; # GREEK CAPITAL LETTER OMICRON + CAPITAL UPSILON
Ου → Ou ; # GREEK CAPITAL LETTER OMICRON + SMALL UPSILON
ου → ou ; # GREEK SMALL LETTER OMICRON + SMALL UPSILON
Ο → O ; # GREEK CAPITAL LETTER OMICRON
ο → o ; # GREEK SMALL LETTER OMICRON
Ό → Ó ; # GREEK CAPITAL LETTER OMICRON WITH TONOS
ό → ó ; # GREEK SMALL LETTER OMICRON WITH TONOS
Π → P ; # GREEK CAPITAL LETTER PI
π → p ; # GREEK SMALL LETTER PI
Ρ → R ; # GREEK CAPITAL LETTER RHO
ρ → r ; # GREEK SMALL LETTER RHO
Σ → S ; # GREEK CAPITAL LETTER SIGMA
σ → s ; # GREEK SMALL LETTER SIGMA
ς → s ; # GREEK SMALL LETTER FINAL SIGMA
Τ → T ; # GREEK CAPITAL LETTER TAU
τ → t ; # GREEK SMALL LETTER TAU
Υ → I ; # GREEK CAPITAL LETTER UPSILON
υ → i ; # GREEK SMALL LETTER UPSILON
Ύ → Í ; # GREEK CAPITAL LETTER UPSILON WITH TONOS
ύ → í ; # GREEK SMALL LETTER UPSILON WITH TONOS
Φ → F ; # GREEK CAPITAL LETTER PHI
φ → f ; # GREEK SMALL LETTER PHI
Χ} $lower → Kh ; # GREEK CAPITAL LETTER CHI
Χ → KH ; # GREEK CAPITAL LETTER CHI
χ → kh ; # GREEK SMALL LETTER CHI
Ψ} $lower → Ps ; # GREEK CAPITAL LETTER PSI
Ψ → PS ; # GREEK CAPITAL LETTER PSI
ψ → ps ; # GREEK SMALL LETTER PSI
Ω → O ; # GREEK CAPITAL LETTER OMEGA
ω → o ; # GREEK SMALL LETTER OMEGA
Ώ → Ó ; # GREEK CAPITAL LETTER OMEGA WITH TONOS
ώ → ó ; # GREEK SMALL LETTER OMEGA WITH TONOS
